曼城名宿：雲迪克是英超史上最佳後衛

【Now Sports】前曼城隊長甘賓尼識英雄重英雄，指利物浦中堅雲迪克是英超史上最佳後衛。

雲迪克（Virgil van Dijk）於2018年1月由修咸頓加盟利物浦後，晉身為一線球星，上季領軍贏得歐聯，今季也拿下歐超盃及世冠盃，在英超榜首亦領放25分。 曾為曼城4奪英超的甘賓尼（Vincent Kompany）認為，雖然雲迪克征戰英超的日子不太長，但已足以成為最佳：「這是奇怪的選擇，因為他沒有像泰利、里奧費迪南踢得這樣久，但他在近年的表現，令我很容易就作出選擇。」

甘賓尼認為雲迪克比其餘名宿好，在於對利物浦的影響力極大：「我認為後衛最重要是跟隊友溝通，令球隊變得更穩健。紅軍在擁有雲迪克之前及之後，是完全不同的球隊。」

75m追隻契弟小醜，真係痢狗先做到

[有片] 有手足整合左510黑警行刑式對待記者既片加埋字幕宣揚國際

幫手推上reddit, Twitter, FB

幫幫手置頂唔該

仲搵到出嚟

75m天價後衛唔係好撚巴閉嘅咩？？？

依啲po真係點都冇人傾

以為老孫

咁佢真係最佳 冇咩好傾

英超史上最佳後衛冇英超

世界最佳球員都冇世界杯

比你講多兩個月啦
VVD係利物浦踢左兩季半已經接近打爆機咁濟
除咗金球獎輸好少之外咩獎都拎哂

曼城直接對手都讚其實唔少野

事實黎

足總同聯賽杯拎埋了？

依啲獎嘅重要程度一定高過大家公認嘅英格蘭足球先生 英超mvp 歐洲足球先生 歐聯 世冠 年度11人

洗唔洗拎埋最佳草皮奬？

真係腰斬就好笑

平常心，猁迷心中已經係冠軍

踢兩季猁上神枱

你話呢兩季半乜獎都拎哂架喎又spin？

唔夠吉村春袋子既post嚟

有長傳、有速度、有防守，現役黎講一定係最佳，都諗唔到邊個好過佢
但史上最佳真係有待商榷，始終每個年代既足球對後衞既要求都唔同

佢地兩個都係可以令隊友高一班
Lescott Otamendi
Lovren Gomez

草皮奬未拎，所以好失敗

曼迷而家慘到要J腰斬

Lovren冇啦，點都咁撚廢

個人能力勁唔勁呢啲個人觀點與角度啦
帶住利記後防班柒菇碌年失50球 到依家失咁少先勁
比著維迪 甘賓尼 對住lovren呢啲撚樣心血少啲都轉會走人

屌你咩，出面仲J得英超第一鐵閘雲比沙卡，早排仲J緊英超史上最佳領隊廢蛇架，大把野J

你唔夠引戰力

維迪空降曼聯都提升左防線水平好多

兩個都勁 其實唔同時代好難分高低

講中左你？
關topic事？

我見你咁小氣，我咪搭單小埋一份囉

我都係學你
不過唔貼題就真係好柒

我想貼你啫，貼唔貼題我唔care

咁你慢慢

人地都係話接近爆機姐

仲要公司佬本身都係TIER1

有咩折墮得過自己隊波咩都無要望人腰斬

真係抵佢成日斷腳架喎
我走得太前，早左兩年反佢比鏝狗屌爆

vvd未打利個陣利先至勉強keep前四，佢加盟之後有得爭下冠wor ching
Vidic 係勁，但個陣曼都已經好勁，感覺上個差別冇咁大

Vidic去左曼之後三連冠（唔計第一季季中加盟）
相反曼之前四年一冠

其實都好重要，只係無vvd 咁明顯

直頭係世界史上最佳啦
btw, kompany都算underrated

上季唔係佢 利狗拎咗英超

球皇美斯都無世界盃同美洲盃啦on9

Otamendi都係

秒

乜都有都仲唔係最勁

全盛甘賓尼其實唔差過vvd

搵得番
你贏左

今季無左佢 利狗拎咗英超

對全盛時期費托

Vvd 對住回哂塘嘅morata 咪成個傻仔企定定

曼迷: 最緊要腰斬 希望武肺爆勁d

利迷：「曼迷: 最緊要腰斬 希望武肺爆勁d」

公司佬傻撚左？
直接點名稱讚競爭對手既同位置球員

都唔係曼城踢緊有咩所謂

一腳收猁皮

華拉尼爆撚左機啦
仲要細過佢

華拉尼屌打佢啦

梁冠聰 簡稱賣菜
都屌打啦

個人獎呢

時勢做英雄
世盃個陣成條法國防線華拉尼包哂咁制
撞正前面麥巴比超新星拎哂光環
華拉尼18歲已經踢緊皇馬
仲要初出道個陣完封小花
係皇馬前有c朗後有拉膠，名氣比下去
猁狗到搵件似樣嘅都無
係荷蘭迪歴特仲勁撚過佢

嘥氣
華拉尼金球獎做到世二先算
講到咁勁 但咩個人獎都冇

做show獎，你個雲迪克咁撚勁有幾多個冠軍

要不是呢腳就比利狗打J了

咁布朗都勁過vvd

從來以球迷輿論 / 主流傳媒睇法 / 職業球員睇法
都未聽過華拉尼係大多數人心中排先過vvd

同埋做show獎
又唔見華拉尼做到依個show

鬥依家實力嘅雲迪克點都好過華拉尼啦
鬥咩歷史地位個啲就攞晒啲獎出嚟啫

雲迪克係我咁多年見過對防線影響最高嘅後衛
利物浦買佢個季頭半季條防線仲柒下柒下
一買就入到歐聯決賽
咩懦夫倫卡利烏斯都成個正常人咁